%% Ce document est sous licence Creative Commons, Attribution-Share alike 3.0}.
%% Voir la description http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.fr
%% (C) G. Allègre, SILECS SARL <guillaume.allegre@silecs.info>, 2009

\section{Partages Unix
  \footnote{$ $Id $ $}}

\subsection{RPC Portmap}

\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\ttitre{Serveur}
  \cmd{portmap} & (démon) multiplexeur identifiants RPC / ports  \\
\hline
  \cmd{pmap\_dump} & affiche la liste des programmes RPC enregistrés\\
  \cmd{pmap\_set} & restaure la liste pour relancer portmap \\
\ttitre{Client}
  \cmd{rpcinfo} & affiche l'information RPC fournie par un serveur\\
\ttitre{Fichiers associés}
  \file{/etc/rpc} & catalogue des services RPC et numéros disponibles \\
\hline
\end{tabular}


\subsection{NFS - Network Filesystem}

\subsubsection{Commandes}
\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{Démons}
  \cmd{rpc.mountd} &  démon de montage NFS\\
  \cmd{rpc.nfsd} &  démon général NFS - espace noyau\\
  \cmd{rpc.svcgssd} & (NFSv4) sécurisation RPC par gss-api - côté serveur\\
  \cmd{rpc.rquotad} &  gestion des quotas sur NFS\\
\hline
  \cmd{rpc.statd} & notification RPC des redémarrages \\
  \cmd{rpc.idmapd} & (NFSv4) correspondances identifiants / utilisateurs\\
  \cmd{rpc.gssd} & (NFSv4) sécurisation RPC par gss-api - côté client \\
\ttitre{Commandes serveur}
  \cmd{exportfs} &  gérer la liste des exports NFS en cours d'exécution\\
\ttitre{Commandes client}
  \cmd{(u)mount.nfs} &  montage NFS\\
%  \cmd{sm-notify} &  \\
  \cmd{showmount} & afficher tous les montages NFS (en cours) d'un serveur\\
  \cmd{nfsstat} &  afficher les statistiques d'un montage NFS\\
  \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Fichiers associés - côté serveur}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
  \file{/etc/exports} & (serveur) liste des exports NFS \\
  \file{/var/lib/nfs/*} & (serveur) caches des exports NFS \\
  \file{nfs(5)} & man du format nfs \\
  \hline
\end{tabular}


\subsection{NIS - Network Information System}

\subsubsection{Commandes}
\begin{tabular}{|l|l|}
\ttitre{Démons}
  \cmd{ypserv} & démon serveur NIS \\
  \cmd{ypbind} & démon client NIS \\
  \cmd{rpc.ypxfrd} & démon auxiliaire de transfert maître - esclave \\
  \cmd{rpc.yppasswdd} & démon de mise à jour des mots de passe \\
\ttitre{Commandes clientes}
  \cmd{domainname} & affiche le nom du domaine NIS \\
  \cmd{ypwhich} & affiche le nom du serveur NIS \\
\hline
  \cmd{ypcat} & affiche les valeurs de la base NIS \\
  \cmd{yppasswd} & OBSOLETE (ypchsh, ypchfn) changer le mot de passe dans la base NIS \\
  \cmd{ypmatch} & recherche certaines valeurs dans la base NIS \\
%  \cmd{yppoll} &  \\
%  \cmd{ypset} &  \\
  \hline
\end{tabular}

% \subsubsection{Fichiers associés}
% \begin{tabular}{|l|l|}
% \ttitre{Serveur}
%   \file{} &  \\
%   \file{} &  \\
% \ttitre{Clients}
%   \file{} &  \\
%   \file{} &  \\
%   \hline
% \end{tabular}




% \subsection{Template}

% \subsubsection{Commandes}
% \begin{tabular}{|l|l|}
% \ttitre{Indispensables}
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
% \ttitre{Utiles}
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
% \ttitre{Bonus}
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \cmd{} &  \\
%   \hline
% \end{tabular}

% \subsubsection{Fichiers associés}
% \begin{tabular}{|l|l|}
% \ttitre{Serveur}
%   \file{} &  \\
%   \file{} &  \\
% \ttitre{Clients}
%   \file{} &  \\
%   \file{} &  \\
%   \hline
% \end{tabular}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "intranet-memento"
%%% End: 
